佈暗樁測試女友陪酒不賣身 他「滿懷信心」結果一試破功！

北市一名許姓酒店小姐向男友保證不會跟男客亂來，卻替男友派來當間諜的陳姓男子口交服務，被陳男拍照揭穿，沒想到事後許女向郭姓前男友哭訴，謊稱遭陳男性侵偷拍，害陳男被押走痛毆並賠錢才脫身提告。許女到案把責任推給郭男，但高院認定許女共謀設局，依恐嚇取財罪判她1年4月徒刑。

本案源於許女2017年間去北市一家酒店上班時，向當時男友保證從事高檔禮服純陪酒工作，絕不跟男客亂來，只給心愛的人碰，男友選擇信任，後來聽聞流言蜚語、逐漸動搖，同年5月出錢商請陳姓男子點許女坐檯測試，結果第一次碰面，酒酣耳熱後，許女就在包廂裡為陳男口交服務，還被陳男偷拍4張照片也沒察覺。

許女的男友收到陳男傳來的不雅照片，怒不可遏，質問許女「我滿懷信心，得到的結果卻是這樣」，許女無法自圓其說，變臉反嗆男友「這樣傷害我很好玩嗎」，男友怒責：「是妳在欺騙我吧！」2人因而分手，但男友也不經意洩露陳男的間諜身分。

許女遷怒陳男搞鬼，於是找前男友郭男哭訴，謊稱遭陳男性侵偷拍、想教訓陳男討公道，郭男答應幫忙出氣，正巧陳男約許女吃飯，許女和郭男趁機設局，同年6月3日上午5時，由許女藉口要先領薪，把陳男騙進經紀公司，郭男帶2名幫手預先埋伏，立刻將陳男押進小房間軟禁痛毆。

陳男被打得遍體鱗傷，被迫賠償30萬元，並交出提款卡讓許女和郭男外出領錢，但帳戶裡只有27萬元，還因單日領款金額有上限，陳遭看守到隔天（4日）凌晨0時許，郭、許把錢領光後，陳再被逼簽面額3萬元本票與放棄追究傷害刑責的和解書，才得以脫身提告。

許女到案把打人的責任推給郭男，辯稱只想要求陳男道歉並刪除照片，還說陳男主動給錢和解，她沒限制陳男行動自由。郭男坦承毆打陳男，堅稱相信許女遭陳男欺負，且陳男央求不要報警，主動給錢表示誠意並簽和解書。

陳男反駁指出，當時一進門就被拖進小房間圍毆，他頭破血流、全身疼痛又頭暈，被對方逼著拿錢出來解決，郭男和許女出門領錢時，屋裡還有2人盯著他，根本逃不了，且被多軟禁約20小時以便郭男2人把錢領光，若不是怕遭遇不測，他才不會給錢，更不會簽本票與和解書。

法官指許女自稱是遭性侵與偷拍的被害人，怎會清晨與加害人單獨碰面，顯然是騙陳男赴約 ，且郭男並非經紀公司員工，若不是跟許女共謀設局，閒雜人又怎能在上午5時許於經紀公司裡等候，據此認定陳男遭郭男和2名幫手圍毆，心生畏懼才被迫給錢和解，許女雖沒動手，但全程旁觀還去領錢，也是共犯。

一審依恐嚇取財罪，判郭男1年6月徒刑、許女1年4月徒刑，郭因上訴二審逾期沒補提理由而被駁回，已先定讞。許女於事發前月入超過10萬元，審理中轉行去加油站上班，她上訴仍堅稱是向陳男求償而非勒索，否認犯罪。

高院指許女大可報警提起民刑事訴訟要求陳男賠償，卻仗著人多施暴、脅迫，就是心存不法意圖，手段已違反公序良俗，毫無正當依據，仍判許女1年4月徒刑，並沒收她分到的17萬元犯罪所得，以及陳男被迫簽立的本票與和解書，還可上訴。（黃哲民／台北報導）

傻仔黎，做得雞邊會信得過

含完撚打車輛

所以話

新北市 +1分